蜉蝣同飛蛾的故事

From《舉重妖精金福珠》女主角失戀嗰陣佢同自己講嘅對白

某一天，蜉蝣看見飛蛾嘗試飛去營火，

蜉蝣對着飛蛾如此說道：

「你明知道那道火光是人類設下的陷阱，你又不像我只能活一天，為什麼明知道會死掉卻還是要撲上去呢？」

飛蛾如此回答：「那道火光太過漂亮了，我被它深深吸引着了，我無法克制自己不撲上去。世上沒有任何美麗是未經痛苦而成的。」

然後，蜉蝣眼巴巴看着飛蛾朝火道的方向飛了，而蜉蝣選擇留在原本的地方直到生命離它而去。

嘩好好睇

咁我算咩

有動力繼續堅持了

邊個負皮我呀

世上沒有任何美麗是未經痛苦而成的。

有。我就係！